export const DRIVING_THEORY_EXAM = [
    {
        id: 1,
        question: 'Ո՞ր տրանսպորտային միջոցներին է թույլատրվում կայանումը։',
        answers: ['Միայն  մոտոցիկլին։', 'Միայն  բեռնատար  ավտոմոբիլին։', 'Միայն  թեթեւ  մարդատար  ավտոմոբիլին։', 'Թեթեւ  մարդատար  ավտոմոբիլին  եւ  մոտոցիկլին։', 'Բոլոր  տրանսպորտային  միջոցներին։'],
        correct_answer: 'Թեթեւ  մարդատար  ավտոմոբիլին  եւ  մոտոցիկլին։',
        image: null
    },
    {
        id: 2,
        question: 'Կայանումն արգելվում է՝',
        answers: ['Կամուրջների, էստակադների եւ ուղեկամուրջների վրա։', 'Կամուրջների, էստակադների եւ ուղեկամուրջների տակ։', 'Թվարկած բոլոր դեպքերում։'],
        correct_answer: 'Թվարկած բոլոր դեպքերում։',
        image: null
    },
    {
        id: 3,
        question: 'Թույլատրվու՞մ  է  արդյոք  ուղեւոր  իջեցնել  ճանապարհի  այնտեղում,  որտեղ  եզրաքարի  վերին  մակերեսին  գծված  է  դեղինհոծ  գիծ  եւ  տեղադրված  է  «Կանգառն  արգելվում է»  նշանը։միջոցների  բացակայության դեպքում։տրանսպորտային  միջոցներին։',
        answers: ['Թույլատրվում է։', 'Արգելվում է։', 'Թույլատրվում  է՝  ընդհանուր  օգտագործման  տրանսպորտային', 'Թույլատրվում  է  միայն  ընդհանուր  օգտագործման'],
        correct_answer: 'Արգելվում է։',
        image: null
    },
    {
        id: 4,
        question: 'Ազդու՞մ է  արդյոք արգելող  նշանը ճանապարհի այն հատվածիվրա, որտեղ կանգառ է կատարել վարորդը։',
        answers: ['Ազդում է։', 'Չի ազդում։'],
        correct_answer: 'Ազդում է։',
        image: null
    },
    {
        id: 5,
        question: 'Թույլատրվու՞մ  է  արդյոք  ավտոմոբիլի  կայանումը նշվածտեղում։',
        answers: ['Թույլատրվում  է։', 'Արգելվում  է։'],
        correct_answer: 'Թույլատրվում  է։',
        image: null
    },
    {
        id: 6,
        question: 'Երկաթուղային գծանցներից ի՞նչ հեռավորության վրա էարգելվում  տրանսպորտային  միջոցների  կայանումը։',
        answers: ['300 մ։', '150 մ։', '100 մ։', '50 մ։', '25 մ։'],
        correct_answer: '25 մ։',
        image: null
    },
    {
        id: 7,
        question: 'Թույլատրվու՞մ է արդյոք տվյալ դեպքում կանգ առնել  ուղեւորիջեցնելու համար։օգտագործման  տրանսպորտային  միջոցների  երթեւեկությանը։',
        answers: ['Թույլատրվում  է, եթե  դա  խոչընդոտ  չի ստեղծի ընդհանուր', 'Արգելվում  է։'],
        correct_answer: 'Թույլատրվում  է, եթե  դա  խոչընդոտ  չի ստեղծի ընդհանուր',
        image: null
    },
    {
        id: 8,
        question: 'Վարորդներից ո՞րն է պարտավոր կանգ առնել։',
        answers: ['Թեթեւ մարդատար  ավտոմոբիլի  վարորդը։', 'Ավտոբուսի  վարորդը։', 'Երկու  վարորդն  էլ։'],
        correct_answer: 'Թեթեւ մարդատար  ավտոմոբիլի  վարորդը։',
        image: null
    },
    {
        id: 9,
        question: 'Տվյալ ճանապարհային գծանշումը թույլատրում է երթեւեկել`',
        answers: ['Միայն դեպի ձախ։', 'Դեպի ձախ եւ հակառակ ուղղությամբ։', 'Միայն հակառակ ուղղությամբ։', 'Ուղիղ, ձախ եւ հակառակ ուղղությամբ։'],
        correct_answer: 'Դեպի ձախ եւ հակառակ ուղղությամբ։',
        image: null
    },
    {
        id: 10,
        question: 'Ո՞ր տրանսպորտային միջոցներին է թույլատրվում  կայանելտվյալ ճանապարհային նշանի  ազդեցության գոտում։միջոցներին։հաշմանդամները եւ  միացված հաշվիչով տաքսիներին։',
        answers: ['Միայն ընդհանուր օգտագործման տրանսպորտային', 'Տրանսպորտային միջոցներին, որոնք վարում են'],
        correct_answer: 'Տրանսպորտային միջոցներին, որոնք վարում են',
        image: null
    },
    {
        id: 11,
        question: 'Ի՞նչ է նշանակում տվյալ ճանապարհային գծանշումը։կանգառի կետ։կանգառի եւ տաքսիների կայանման տեղ։',
        answers: ['Ուղեւորներ նստեցնելու-իջեցնելու տեղ։', 'Ընդհանուր օգտագործման տրանսպորտային միջոցների', 'Ընդհանուր օգտագործման տրանսպորտային միջոցների'],
        correct_answer: 'Ընդհանուր օգտագործման տրանսպորտային միջոցների',
        image: null
    },
    {
        id: 12,
        question: 'Ի՞նչ է  ցույց տալիս հորիզոնական գծանշման դեղին  հոծ գիծը։կանգառը եւ կայանումը։ուղեւորներ իջեցնելու կամ  տրանսպորտային  միջոցըբեռնաթափելու համար։միջոցների կայանումը։',
        answers: ['Այն  տեղը,  որտեղ   արգելվում   է  տրանսպորտային  միջոցների', 'Այն տեղը, որտեղ թույլատրվում է կանգառ կատարել՝', 'Այն  տեղը,  որտեղ   արգելվում   է   տրանսպորտային'],
        correct_answer: 'Այն  տեղը,  որտեղ   արգելվում   է  տրանսպորտային  միջոցների',
        image: null
    },
    {
        id: 13,
        question: 'Թույլատրվու՞մ է  արդյոք  վարորդին հատել տրանսպորտայինմիջոցների կայանման տեղերի սահմանները նշող  գծանշման հոծգիծը։',
        answers: ['Արգելվում է։', 'Թույլատրվում է։'],
        correct_answer: 'Թույլատրվում է։',
        image: null
    },
    {
        id: 14,
        question: 'Սլաքներով  նշված  ո՞ր  ուղղություններով  է  թույլատրվումերթեւեկությունը։',
        answers: ['Միայն  ուղիղ։', 'Դեպի ձախ եւ հակառակ  ուղղությամբ։', 'Ուղիղ,  դեպի   ձախ  եւ  հակառակ  ուղղությամբ։'],
        correct_answer: 'Միայն  ուղիղ։',
        image: null
    },
    {
        id: 15,
        question: 'Ի՞նչ  է  ցույց  տալիս  այս  գծանշումը։կարգավորվում է լուսացույցով։ճանապարհի  երթեւեկելի մասը։ճանապարհի  երթեւեկելի  մասը։',
        answers: ['Հետիոտնային  անցում,  որտեղ  երթեւեկությունը', 'Այն  տեղը,  որտեղ  հեծանվային  արահետը  հատում  է', 'Այն  տեղը,  որտեղ  հետիոտնային  արահետը  հատում  է'],
        correct_answer: 'Այն  տեղը,  որտեղ  հեծանվային  արահետը  հատում  է',
        image: null
    },
    {
        id: 16,
        question: 'Քանի՞ գոտի ունի ճանապարհը, որտեղ հանդիպակացուղղությունների տրանսպորտային հոսքերը  բաժանվում  ենկրկնակի  հոծ  գծերով։',
        answers: ['Երկու  գոտի։', 'Երկու  կամ  երեք  գոտի։', 'Երեք  գոտի։', 'Չորս  եւ  ավելի  գոտիներ։'],
        correct_answer: 'Չորս  եւ  ավելի  գոտիներ։',
        image: null
    },
    {
        id: 17,
        question: 'Ի՞նչ են նախազգուշացնում երթեւեկելի մասի վրա գծանշվածսլաքները։հատվածին մոտենալու  մասին։մոտենալու մասին։ուղղությունը։',
        answers: ['Նախազգուշացնում են վարորդին ճանապարհի վտանգավոր', 'Նախազգուշացնում են երթեւեկության գոտու վերջին', 'Ցույց են  տալիս  ճանապարհի  վտանգավոր  շրջադարձի'],
        correct_answer: 'Նախազգուշացնում են երթեւեկության գոտու վերջին',
        image: null
    },
    {
        id: 18,
        question: 'Գծանշման այս  գծերից  ո՞րն  է  օգտագործվում  դարձափոխայիներթեւեկությամբ գոտիները նշելու համար։',
        answers: ['1-ին գիծը։', '2-րդ գիծը։', '3-րդ գիծը։', '2-րդ եւ 3 -րդ  գծերը։', '3-րդ եւ 4 -րդ  գծերը։'],
        correct_answer: '2-րդ գիծը։',
        image: null
    },
    {
        id: 19,
        question: 'Որտե՞ղ է  գծվում  կանգառը եւ կայանումն արգելող  տեղերը  նշողդեղին  հոծ գիծը։մակերեսին։',
        answers: ['Երթեւեկելի  մասի   վրա։', 'Երթեւեկելի մասի  եզրի  մոտ։', 'Երթեւեկելի  մասի  եզրի  մոտ  կամ  եզրաքարի  վերին', 'Միայն  եզրաքարի  վերին  մակերեսին։'],
        correct_answer: 'Երթեւեկելի  մասի  եզրի  մոտ  կամ  եզրաքարի  վերին',
        image: null
    },
    {
        id: 20,
        question: 'Ճանապարհային նշաններից որի՞ հետ կարող է կիրառվել  դեղինգույնի ընդհատվող գծանշումը։',
        answers: ['«Կանգառն արգելվում է»։', '«Կայանելն արգելվում է»։', '«Կայանելն արգելվում է  ամսվա կենտ օրերին»։'],
        correct_answer: '«Կայանելն արգելվում է»։',
        image: null
    },
    {
        id: 21,
        question: 'Ո՞ր տրանսպորտային միջոցներին է թույլատրվում  երթեւեկելերթեւեկելի մասի  աջ գոտիով։տաքսիներին։միջոցներին։',
        answers: ['Բոլոր մեխանիկական տրանսպորտային  միջոցներին։', 'Ընդհանուր օգտագործման տրանսպորտային միջոցներին եւ', 'Միայն հեծանիվներին։', 'Միայն  ընդհանուր  օգտագործման  տրանսպորտային'],
        correct_answer: 'Միայն  ընդհանուր  օգտագործման  տրանսպորտային',
        image: null
    },
    {
        id: 22,
        question: 'Այս ճանապարհային գծանշումն ունի հետեւյալ նշանակությունը։են մեխանիկական տրանսպորտային միջոցների  կանգնեցմանձեւերը։տրանսպորտային միջոցների կանգառը։միջոցների կանգառի կետերը եւ  տաքսիների կայանման վայրերը։',
        answers: ['Ցույց է տալիս մայթամերձ կայանման տեղերը,  որտեղ   նշված', 'Ցույց է տալիս  այն տեղերը, որտեղ արգելվում է մեխանիկական', 'Ցույց  է   տալիս   ընդհանուր  օգտագործման  տրանսպորտային'],
        correct_answer: 'Ցույց  է   տալիս   ընդհանուր  օգտագործման  տրանսպորտային',
        image: null
    },
    {
        id: 23,
        question: 'Այս հորիզոնական ճանապարհային գծանշումը ցույց է տալիս՝գոտիների քանակը տվյալ ուղղությամբ։դեպքում  կանգ առնի` հատվող ճանապարհով երթեւեկողտրանսպորտային  միջոցներին ճանապարհը զիջելու համար։',
        answers: ['Երթեւեկելի մասի նեղացում, որտեղ  նվազում  է  երթեւեկության', 'Այն տեղը, որտեղ վարորդը  պետք է անհրաժեշտության', 'Մոտեցում կանգառն արգելված տեղին։'],
        correct_answer: 'Այն տեղը, որտեղ վարորդը  պետք է անհրաժեշտության',
        image: null
    },
    {
        id: 24,
        question: 'Թույլատրվու՞մ է արդյոք  մուտք գործել սպիտակ լայն  գծերովգծանշված ուղղորդ կղզյակ։',
        answers: ['Թույլատրվում   է  միայն   կանգառ   կատարելու   համար։', 'Թույլատրվում  է  հետընթացի  ժամանակ։', 'Արգելվում է։'],
        correct_answer: 'Արգելվում է։',
        image: null
    },
    {
        id: 25,
        question: 'Ինչպե՞ս պետք է վարվի վարորդը՝ մոտենալով խաչմերուկին՝«Կանգ -  գիծ»  գծանշման  եւ լուսացույցի  կանաչ ազդանշանիպայմաններում։երթեւեկությունը։',
        answers: ['Կանգ առնի «Կանգ-գծի» մոտ, որից հետո վերսկսի', 'Շարունակի երթեւեկությունը խաչմերուկով` առանց  կանգառի։'],
        correct_answer: 'Շարունակի երթեւեկությունը խաչմերուկով` առանց  կանգառի։',
        image: null
    },
    {
        id: 26,
        question: 'Ի՞նչ է ցույց տալիս այս գծանշումը։ճանապարհի երթեւեկելի մասը։',
        answers: ['Հետիոտնային անցում։', 'Այն տեղը, որտեղ հեծանվային  արահետը  հատում  է', 'Անասուններ քշելու համար  նախատեսված տեղը։'],
        correct_answer: 'Այն տեղը, որտեղ հեծանվային  արահետը  հատում  է',
        image: null
    },
    {
        id: 27,
        question: 'Վարորդը որտե՞ղ  պետք է կանգնեցնի տրանսպորտային  միջոցնայս  գծանշման  առկայության դեպքում։',
        answers: ['Գծանշման մոտ։', 'Գծանշման վրա։', 'Գծանշումից  ոչ  պակաս,  քան  5 մ  հեռավորության վրա։'],
        correct_answer: 'Գծանշման մոտ։',
        image: null
    },
    {
        id: 28,
        question: 'Ի՞նչ է նշանակում այս գծանշումը։համար  նախատեսված  երթեւեկության գոտի։նախատեսված  երթեւեկության  գոտի։որտեղ իրականացվում է դարձափոխային կարգավորում։',
        answers: ['Ընդհանուր  օգտագործման  տրանսպորտային  միջոցների', 'Հատուկ նշանակության ավտոմոբիլների  համար', 'Ցույց է տալիս երթեւեկության այն գոտիների սահմանները,'],
        correct_answer: 'Ցույց է տալիս երթեւեկության այն գոտիների սահմանները,',
        image: null
    },
    {
        id: 29,
        question: 'Թույլատրվու՞մ է արդյոք նշված վայրում հետադարձ  կատարել։',
        answers: ['Թույլատրվում է։', 'Արգելվում է։'],
        correct_answer: 'Թույլատրվում է։',
        image: null
    },
    {
        id: 30,
        question: 'Թույլատրվու՞մ է  արդյոք  տվյալ գծանշման առկայության դեպքումզբոսաշրջության երթուղով երթեւեկող  ավտոբուսի  վարորդինմուտք  գործել  «A»   գծանշումով  գոտի։',
        answers: ['Թույլատրվում  է։', 'Արգելվում  է։'],
        correct_answer: 'Թույլատրվում  է։',
        image: null
    },
    {
        id: 31,
        question: 'Ի՞նչ  է  ցույց  տալիս  ընդհատվող  լայն  գծի  տեսքով  գծանշումը։միջեւ  առկա  սահմանը։միջեւ առկա սահմանը։',
        answers: ['Երթեւեկելի  մասի  եւ  կողնակի  միջեւ   առկա  սահմանը։', 'Երթեւեկելի  մասի  հիմնական  գոտու  եւ  թափառքի  գոտու', 'Երթեւեկելի  մասի  հիմնական  գոտու  եւ արգելակման գոտու'],
        correct_answer: 'Երթեւեկելի  մասի  հիմնական  գոտու  եւ  թափառքի  գոտու',
        image: null
    },
    {
        id: 32,
        question: 'Ո՞ր ավտոմոբիլին է թույլատրվում կանգառ կատարել այսնշանների ազդման գոտում։',
        answers: ['Կարմիրին։', 'Երկու ավտոմոբիլներին էլ։', 'Ոչ մեկին։', 'Դեղինին՝ «Հաշմանդամ»   ճանաչման նշանով կահավորված։'],
        correct_answer: 'Դեղինին՝ «Հաշմանդամ»   ճանաչման նշանով կահավորված։',
        image: null
    },
    {
        id: 33,
        question: 'Ո՞ր նկարում է վարորդը ճիշտ կատարել կանգառ` ուղեւորներիջեցնելու համար։',
        answers: ['Ձախ  նկարում։', 'Երկու  նկարներում  էլ։', 'Աջ  նկարում։'],
        correct_answer: 'Ձախ  նկարում։',
        image: null
    },
    {
        id: 34,
        question: 'Որպես գնացքի կանգառի ազդանշան  ծառայում է՝որեւէ  լավ տեսանելի առարկայով,  գիշերը` ջահով կամլապտերով)։բարձրացված ձեռքը։',
        answers: ['Ձեռքի շրջանաձեւ շարժումը (ցերեկը` վառ գույնի լաթով կամ', 'Սկավառակով   կամ   կարմիր   դրոշակով   գլխավերեւ', 'Առաջ պարզած ձեռքը։', 'Վեր եւ վար ճոճվող` առաջ պարզած ձեռքը։'],
        correct_answer: 'Ձեռքի շրջանաձեւ շարժումը (ցերեկը` վառ գույնի լաթով կամ',
        image: null
    },
    {
        id: 35,
        question: 'Բնակավայրերում,  յուրաքանչյուր  ուղղությամբ  մեկ  երթեւեկելիգոտի  ունեցող  եւ  մեջտեղում  տրամվայի  գծեր չունեցողճանապարհների ձախ  կողմում կանգառն ու կայանումը՝',
        answers: ['Թույլատրվում  է։', 'Արգելվում  է։'],
        correct_answer: 'Թույլատրվում  է։',
        image: null
    },
    {
        id: 36,
        question: '«Կանգ-գծից»  կամ  «Երթեւեկությունն  առանց  կանգառիարգելվում  է»  նշանից  ի՞նչ հեռավարության  վրա  պետք  էկանգնեցվի  տրանսպորտային  միջոցը՝  մոտեցող  գնացքինճանապարհը  զիջելու  համար։',
        answers: ['1,5 մ։', '2,5 մ։', '5 մ։', '10 մ։', 'Անմիջապես  «Կանգ-գծի»    եւ  (կամ)  նշանի  մոտ։'],
        correct_answer: 'Անմիջապես  «Կանգ-գծի»    եւ  (կամ)  նշանի  մոտ։',
        image: null
    },
    {
        id: 37,
        question: 'Թույլատրվու՞մ է արդյոք կանգառը նշված տեղում։',
        answers: ['Թույլատրվում է։', 'Արգելվում է։'],
        correct_answer: 'Արգելվում է։',
        image: null
    },
    {
        id: 38,
        question: 'Թույլատրվու՞մ է արդյոք  ավտոմոբիլի կանգառն այս  վայրում։առած տրանսպորտային միջոցի միջեւ հեռավորությունը   պակասէ  3 մետրից։',
        answers: ['Արգելվում է, քանի որ գծանշման ընդհատվող  գծի եւ   կանգ', 'Արգելվում է ամսվա զույգ  օրերին։', 'Թույլատրվում է։'],
        correct_answer: 'Թույլատրվում է։',
        image: null
    },
    {
        id: 39,
        question: 'Ո՞ր  տրանսպորտային  միջոցի  վարորդն  է  խախտել  կայանմանկանոնները։',
        answers: ['Կապույտ  ավտոմոբիլի  վարորդը։', 'Կարմիր  ավտոմոբիլի   վարորդը։', 'Երկու վարորդներն էլ   խախտել են։', 'Երկու վարորդներն էլ  չեն խախտել։'],
        correct_answer: 'Երկու վարորդներն էլ   խախտել են։',
        image: null
    },
    {
        id: 40,
        question: 'Որտե՞ղ է թույլատրվում երկարատեւ  հանգստի, գիշերակացի եւայլ նպատակներով կայանելը բնակավայրերից դուրս։ճանապարհի սահմաններից դուրս։այլ տրանսպորտային միջոցների երթեւեկությունը։երթեւեկության անվտանգությունը։',
        answers: ['Ճանապարհի կողնակներին։', 'Կայանման համար  նախատեսված  հրապարակներում  կամ', 'Ճանապարհի  երթեւեկելի մասի աջ  կողմում`  չխոչընդոտելով', 'Ճանապարհի ձախ կողմում` ապահովելով ճանապարհային'],
        correct_answer: 'Կայանման համար  նախատեսված  հրապարակներում  կամ',
        image: null
    },
    {
        id: 41,
        question: 'Կանգառն արգելվում է, եթե հոծ  գծի եւ կանգնածտրանսպորտային միջոցի միջեւ տարածությունը կազմում է`',
        answers: ['6 մ։', '5.5 մ։', '4 մ։', '3.5 մ։', '2.5 մ։'],
        correct_answer: '2.5 մ։',
        image: null
    },
    {
        id: 42,
        question: 'Եթե երկաթուղային գծանցով երթեւեկությունը արգելված է  եւբացակայում են  լուսացույցը,  ճանապարհային նշանները,գծանշումն ու ուղեփակոցը, ապա վարորդը պետք է  կանգնի՝',
        answers: ['Մոտակա ռելսից ոչ պակաս, քան 5 մ հեռավորության վրա։', 'Մոտակա ռելսից ոչ պակաս, քան 7 մ հեռավորության վրա։', 'Մոտակա ռելսից ոչ պակաս, քան 10 մ հեռավորության վրա։'],
        correct_answer: 'Մոտակա ռելսից ոչ պակաս, քան 10 մ հեռավորության վրա։',
        image: null
    },
    {
        id: 43,
        question: 'Ի՞նչ հեռավորության վրա է արգելվում տրանսպորտայինմիջոցների կայանումը երկաթուղային  գծանցներից՝',
        answers: ['15 մ։', '50 մ։', '100 մ։', '150 մ։'],
        correct_answer: '15 մ։',
        image: null
    },
    {
        id: 44,
        question: 'Ո՞ր պատասխանում են  ճիշտ թվարկած կանգառի կանոններըխախտած վարորդները։',
        answers: ['Կարմիր ավտոմոբիլի եւ մոտոցիկլի  վարորդները։', 'Կապույտ ավտոմոբիլի վարորդը։', 'Մոտոցիկլի վարորդը։', 'Բոլոր տրանսպորտային միջոցների  վարորդները։'],
        correct_answer: 'Բոլոր տրանսպորտային միջոցների  վարորդները։',
        image: null
    },
    {
        id: 45,
        question: 'Ո՞ր տրանսպորտային միջոցների վարորդներն են սխալ  կանգառկատարել ուղեւորներ իջեցնելու համար։',
        answers: ['Թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլի վարորդը։', 'Մոտոցիկլի վարորդը։', 'Ավտոբուսի վարորդը։', 'Մոտոցիկլի և ավտոբուսի վարորդները', 'Բոլոր վարորդները։'],
        correct_answer: 'Մոտոցիկլի և ավտոբուսի վարորդները',
        image: null
    },
    {
        id: 46,
        question: 'Եթե երկաթուղային գծանցով երթեւեկությունն արգելված է  եւբացակայում  են լուսացույցը,  ճանապարհային նշաններն ուգծանշումը, ապա վարորդը պետք է կանգնի՝',
        answers: ['Ուղեփակոցից ոչ պակաս, քան 5 մ հեռավորության վրա։', 'Ուղեփակոցից ոչ պակաս, քան 3 մ հեռավորության վրա։', 'Ուղեփակոցից անմիջապես առաջ։'],
        correct_answer: 'Ուղեփակոցից ոչ պակաս, քան 5 մ հեռավորության վրա։',
        image: null
    },
    {
        id: 47,
        question: 'Թույլատրվու՞մ է զբոսաշրջային ավտոբուսին երթեւեկել «A»գծանշումով գոտիով։',
        answers: ['Արգելվում է։', 'Թույլատրվում է։'],
        correct_answer: 'Արգելվում է։',
        image: null
    },
    {
        id: 48,
        question: 'Ի՞նչ է նշանակում երթեւեկելի մասի գոտում  գծանշված «A»տառը։երթեւեկության համար նախատեսված հատուկ  գոտի։նախատեսված հատուկ գոտի։',
        answers: ['Ճանապարհի (երթուղու) համարը։', 'Ընդհանուր օգտագործման տրանսպորտային միջոցների', ',,A" կարգի տրանսպորտային միջոցների երթեւեկության համար'],
        correct_answer: 'Ընդհանուր օգտագործման տրանսպորտային միջոցների',
        image: null
    },
    {
        id: 49,
        question: 'Տրանսպորտային միջոցին թույլատրվու՞մ է կանգնել նշվածտեղում ուղեւորներ իջեցնելու համար։',
        answers: ['Թույլատրվում է։', 'Արգելվում է։', 'Թույլատրվում է` բայց մայթին բարձրանալով։'],
        correct_answer: 'Արգելվում է։',
        image: null
    },
    {
        id: 50,
        question: 'Թույլատրվու՞մ է շարունակել երթեւեկությունը սլաքով նշվածուղղությամբ։կատարելու համար։նպատակով։',
        answers: ['Արգելվում է։', 'Թույլատրվում է բոլոր դեպքերում։', 'Թույլատրվում է ուղեւորներ իջեցնելու նպատակով կանգառ', 'Թույլատրվում է բեռնատար ավտոմոբիլին վազանցելու'],
        correct_answer: 'Թույլատրվում է ուղեւորներ իջեցնելու նպատակով կանգառ',
        image: null
    },
    {
        id: 51,
        question: 'Այսպիսի ուղղաձիգ գծանշմամբ  նշվում են`վտանգ է ստեղծում  երթեւեկության  համար։',
        answers: ['Կամրջի, թունելի  ստորին եզրերը։', 'Չլուսավորված թունելների  մուտքը։', 'Ճանապարհային  շինությունների ցանկացած տարր, որը'],
        correct_answer: 'Կամրջի, թունելի  ստորին եզրերը։',
        image: null
    },
    {
        id: 52,
        question: 'Ինչպե՞ս պետք է վարվի թեթեւ  մարդատար ավտոմոբիլիվարորդը, եթե ավտոբուսի վարորդը սկսել է արգելակել։շարունակի երթեւեկությունը` համոզվելով, որ անցումումհետիոտներ չկան։երբ  ավտոբուսը կվերսկսի երթեւեկությունը։',
        answers: ['Շարունակի երթեւեկությունը։', 'Դանդաղեցնի ընթացքը, անհրաժեշտության դեպքում կանգնի եւ', 'Կանգ առնի եւ շարունակի երթեւեկությունը միայն այն դեպքում,'],
        correct_answer: 'Դանդաղեցնի ընթացքը, անհրաժեշտության դեպքում կանգնի եւ',
        image: null
    },
    {
        id: 53,
        question: 'Ավտոբուսի վարորդը կատարել է կանգառ ուղեւորներ նստեցնելունպատակով։ Թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլը երթեւեկում է  70կմ/ժ արագությամբ։ Ո՞ր տրանսպորտային միջոցի վարորդն էխախտում ճանապարհային երթեւեկության  կանոններիպահանջները։',
        answers: ['Ոչ ոք։', 'Ավտոբուսի  վարորդը։', 'Թեթեւ մարդատար ավտոմոբիլի վարորդը։', 'Երկու վարորդներն էլ։'],
        correct_answer: 'Ոչ ոք։',
        image: null
    },
    {
        id: 54,
        question: 'Թվարկվածներից ո՞ր դեպքում կարող է ավտոբուսի  վարորդնանցնել երկկողմ  երթեւեկության եռագոտի ճանապարհի մեջտեղիգոտի, որը օգտագործվում է երկու ուղղությամբ երթեւեկությանհամար։',
        answers: ['Վազանցելու կամ շրջանցելու նպատակով։', 'Ձախ շրջադարձ կամ հետադարձ կատարելու նպատակով։', 'Վերոնշյալ երկու դեպքում էլ։', 'Ոչ մի պատասխանը ճիշտ չէ։'],
        correct_answer: 'Վերոնշյալ երկու դեպքում էլ։',
        image: null
    },
    {
        id: 55,
        question: 'Որտե՞ղ պետք է կանգ առնի վարորդը տվյալ իրավիճակում։',
        answers: ['Կանգառը  պարտադիր չէ։', 'Լուսացույցի առջեւ։', '«Կանգ-գիծ» գծանշման առջեւ։', 'Երթեւեկելի գոտիների հատման առջեւ։'],
        correct_answer: '«Կանգ-գիծ» գծանշման առջեւ։',
        image: null
    },
    {
        id: 56,
        question: 'Ավտոբուսը կանգ է  առել հետիոտնին զիջելու համար։ Թեթեւմարդատար ավտոմոբիլի վարորդը  տվյալ իրադրությունումխախտու՞մ  է ճանապարհային  երթեւեկության կանոններիպահանջները։',
        answers: ['Խախտում է։', 'Չի խախտում։'],
        correct_answer: 'Խախտում է։',
        image: null
    },
    {
        id: 57,
        question: 'Թույլատրվու՞մ է կանոնավոր ուղևորափոխադրումներիրականացնող ավտոբուսի վարորդին ուղեւորներ նստեցնելունպատակով կանգառ կատարել նշված վայրում։',
        answers: ['Արգելվում է։', 'Թույլատրվում է։'],
        correct_answer: 'Արգելվում է։',
        image: null
    },
    {
        id: 58,
        question: 'Զբոսաշրջային ավտոբուսի վարորդը երկարատեւ հանգստինպատակով իրավունք ունի՞ կանգ առնել  նշված վայրում։',
        answers: ['Իրավունք չունի։', 'Իրավունք ունի։'],
        correct_answer: 'Իրավունք չունի։',
        image: null
    },
    {
        id: 59,
        question: 'Դեպի ձախ երթեւեկությունը շարունակելու համար որտե՞ղ  պետքէ կանգ առնի ավտոբուսի վարորդը ճանապարհը  թեթեւմարդատար ավտոմոբիլին զիջելու համար։',
        answers: ['Ճանապարհային նշանի առջեւ։', 'Գծանշման մոտ։', 'Վարորդի հայեցողությամբ անվտանգ տեղում։'],
        correct_answer: 'Գծանշման մոտ։',
        image: null
    },
    {
        id: 60,
        question: 'Տվյալ իրավիճակում որտե՞ղ պետք է կանգ առնել։',
        answers: ['Առաջին ճանապարհային նշանի մոտ։', '«Կանգ-գիծ» գծանշման առջեւ։', 'Երկրորդ ճանապարհային նշանի մոտ։', 'Կանգառը պարտադիր չէ։'],
        correct_answer: '«Կանգ-գիծ» գծանշման առջեւ։',
        image: null
    },
    {
        id: 61,
        question: 'Տվյալ նշանի ազդեցության գոտում ո՞ր տրանսպորտայինմիջոցներին է թույլատրվում կանգառ կատարել։միջոցներին։միջոցներին։',
        answers: ['Միայն ընդհանուր օգտագործման տրանսպորտային', 'Միայն հաշմանդամների կողմից ղեկավարվող տրանսպորտային', 'Միայն միացված հաշվիչով տաքսիներին։', 'Բոլորին արգելվում է։'],
        correct_answer: 'Բոլորին արգելվում է։',
        image: null
    },
    {
        id: 62,
        question: 'Նշված ճանապարհային նշանների ազդման գոտումթույլատրվու՞մ է կանգառ կատարել, ուղեւորներ նստեցնելունպատակով։',
        answers: ['Թույլատրվում է։', 'Արգելվում է։'],
        correct_answer: 'Թույլատրվում է։',
        image: null
    },
    {
        id: 63,
        question: 'Ո՞ր տրանսպորտային  միջոցների համար է առանձնացված  «A»տառով գծանշված  գոտին։երթուղով։համար։',
        answers: ['Միայն ավտոբուսների համար, որոնք շարժվում են սահմանված', 'Տրոլեյբուսների եւ տաքսիների համար։', 'Ընդհանուր օգտագործման տրանսպորտային միջոցների'],
        correct_answer: 'Ընդհանուր օգտագործման տրանսպորտային միջոցների',
        image: null
    },
    {
        id: 64,
        question: 'Թույլատրվու՞մ է ավտոբուսների կանգառն ու կայանումըբնակավայրերում երթեւեկելի մասի ձախ կողմում` միակողմերթեւեկության ճանապարհներին։',
        answers: ['Թույլատրվում է։', 'Արգելվում է։', 'Թույլատրվում է միայն կանգառ կատարելու համար։'],
        correct_answer: 'Թույլատրվում է։',
        image: null
    },
    {
        id: 65,
        question: 'Կանգառի կետերի տարածքից դուրս թույլատրվու՞մ է ընդհանուրօգտագործման տրանսպորտային միջոցներին կանգառ կատարել։',
        answers: ['Արգելվում է։', 'Թույլատրվում է։'],
        correct_answer: 'Արգելվում է։',
        image: null
    },
    {
        id: 66,
        question: 'Թույլատրվու՞մ է ավտոբուսների կայանումը բնակելի գոտիներումեւ բակային տարածքներում։',
        answers: ['Արգելվում է։', 'Թույլատրվում է` դրա համար նախատեսված տեղերում։', 'Թույլատրվում է։'],
        correct_answer: 'Թույլատրվում է` դրա համար նախատեսված տեղերում։',
        image: null
    },
    {
        id: 67,
        question: 'Թո՞ւյլատրվում է կանգառը նշված վայրում',
        answers: ['Այո', 'Ոչ'],
        correct_answer: 'Այո',
        image: null
    },
    {
        id: 68,
        question: 'Թույլատրվո՞ւմ է կայանումն այս իրավիճակում',
        answers: ['Այո', 'Միայն օրվա լուսավոր ժամերին', 'Ոչ'],
        correct_answer: 'Ոչ',
        image: null
    },
    {
        id: 69,
        question: 'Նշվածներից, ո՞ր վայրում է թույլատրվում կանգառ կատարել',
        answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Բ', 'Միայն Բ և Գ', 'Ոչ մի վայրում'],
        correct_answer: 'Միայն Բ',
        image: null
    },
    {
        id: 70,
        question: 'Ո՞ր վայրում է թույլատրվում կանգառ կատարել',
        answers: ['Միայն Բ', 'Միայն Ա և Բ', 'Միայն Ա և Գ', 'Ոչ մի վայրում'],
        correct_answer: 'Միայն Ա և Բ',
        image: null
    },
    {
        id: 71,
        question: 'Թո՞ւյլատրվում է կանգառ կատարել նշված վայրում',
        answers: ['Այո', 'Արգելվում է', 'Միայն ուղևոր նստեցնելու նպատակով'],
        correct_answer: 'Արգելվում է',
        image: null
    },
    {
        id: 72,
        question: 'Թու՞յլատրվում է ուղևոր նստեցնելու նպատակով կանգառը նշվածիրավիճակում',
        answers: ['Այո', 'Ոչ'],
        correct_answer: 'Ոչ',
        image: null
    },
    {
        id: 73,
        question: 'Նշվածներից ո՞ր դեպքում է թույլատրվում կանգառ կատարել',
        answers: ['Միայն Բ', 'Միայն Գ', 'Ա և Գ', 'Բոլոր դեպքերում:'],
        correct_answer: 'Միայն Բ',
        image: null
    },
    {
        id: 74,
        question: 'Կանգառն արգելվում է',
        answers: ['Երկաթուղային գծանցում', 'Երկաթուղային գծանցում և 50մ գծանցին մոտ', 'Երկաթուղային գծանցում և 50մ գծանցից առաջ'],
        correct_answer: 'Երկաթուղային գծանցում',
        image: null
    },
    {
        id: 75,
        question: 'Կայանումն արգելվում է',
        answers: ['Երկաթուղային գծանցում', 'Երկաթուղային գծանցում և 50մ գծանցին մոտ', 'Երկաթուղային գծանցում և 50մ գծանցից առաջ'],
        correct_answer: 'Երկաթուղային գծանցում և 50մ գծանցին մոտ',
        image: null
    },
    {
        id: 76,
        question: 'Ո՞ր տարբերակում է նշված ճիշտ կանգառ կատարողը',
        answers: ['Միայն Գ', 'Միայն Ա և Գ', 'Միայն Բ և Գ', 'Երեք դեպքերում էլ կարելի է:'],
        correct_answer: 'Միայն Գ',
        image: null
    },
    {
        id: 77,
        question: 'Պարտավոր եք արդյո՞ք զիջել բեռնատարին',
        answers: ['Այո', 'Ոչ'],
        correct_answer: 'Ոչ',
        image: null
    },
    {
        id: 78,
        question: 'Կանգառը նշված վայրում',
        answers: ['Թույլատրվում է', 'Արգելվում է'],
        correct_answer: 'Թույլատրվում է',
        image: null
    },
    {
        id: 79,
        question: 'Ե՞րբ է թույլատրվում հատել գծանշումը',
        answers: ['Հետիոտնային անցումից առաջ', 'Հետիոտնային անցումից հետո'],
        correct_answer: 'Հետիոտնային անցումից հետո',
        image: null
    },
    {
        id: 80,
        question: 'Բեռնատարի վարորդը խախտել է արդյո՞ք կանգառ կատարելուկանոնները',
        answers: ['Այո', 'Ոչ'],
        correct_answer: 'Այո',
        image: null
    },
    {
        id: 81,
        question: 'Նշված իրավիճակում թույլատրվում է արդյո՞ք կանգառ կատարելուղևոր նստեցնելու նպատակովտրանսպորտային միջոցի վարորդին',
        answers: ['Այո', 'Թույլատրվում է միայն ընդհանուր օգտագործման', 'Ոչ'],
        correct_answer: 'Թույլատրվում է միայն ընդհանուր օգտագործման',
        image: null
    },
    {
        id: 82,
        question: 'Վարորդներից ո՞վ է խախտել կայանման կանոնները',
        answers: ['Երկու վարորդները', 'Միայն թեթև մարդատարի վարորդը', 'Միայն մոտոցիկլի վարորդը', 'Ոչ ոք:'],
        correct_answer: 'Միայն թեթև մարդատարի վարորդը',
        image: null
    },
    {
        id: 83,
        question: 'Ո՞ր տարբերակում է նշված արգելված դիրքով կայանումըկատարած վարորդը',
        answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Բ'],
        correct_answer: 'Միայն Ա',
        image: null
    },
    {
        id: 84,
        question: 'Նշված վայրերից որտե՞ղ կարելի է կայանում կատարել',
        answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Գ', 'Ա կամ Գ'],
        correct_answer: 'Ա կամ Գ',
        image: null
    },
    {
        id: 85,
        question: 'Թույլատրվո՞ւմ է կանգառ կատարել նշված վայրում',
        answers: ['Ոչ', 'Այո'],
        correct_answer: 'Ոչ',
        image: null
    },
    {
        id: 86,
        question: 'Ո՞վ է խախտել կանգառ կատարելու կանոնները',
        answers: ['Երկու վարորդները', 'Միայն բեռնատարի վարորդը', 'Միայն թեթև մարդատարի վարորդը', 'Ոչ ոք'],
        correct_answer: 'Միայն բեռնատարի վարորդը',
        image: null
    },
    {
        id: 87,
        question: 'Ո՞ր դեպքում է վարորդը խախտել կանգառ կատարելուկանոնները',
        answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Բ', 'Ոչ ոք', 'Երկուսն էլ խախտել են'],
        correct_answer: 'Ոչ ոք',
        image: null
    },
    {
        id: 88,
        question: 'Ո՞ր դեպքում է վարորդը խախտել կայանում կատարելուկանոնները',
        answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Բ', 'Երկուսն էլ խախտել են', 'Ոչ ոք'],
        correct_answer: 'Երկուսն էլ խախտել են',
        image: null
    },
    {
        id: 89,
        question: 'Թույլատրվում է արդյո՞ք կայանումը նշված վայրում',
        answers: ['Արգելվում է', 'Թույլատրվում է'],
        correct_answer: 'Արգելվում է',
        image: null
    },
    {
        id: 90,
        question: 'Թույլատրվո՞ւմ է կամուրջի վրա կանգառ կատարել ուղևորնստեցնելու նպատակով',
        answers: ['Այո', 'Ոչ'],
        correct_answer: 'Ոչ',
        image: null
    },
    {
        id: 91,
        question: 'Ո՞ր վարորդն է խախտել կանգառ կատարելու կանոնները',
        answers: ['Ավտոմոբիլի վարորդը', 'Մոտոցիկլի վարորդը', 'Երկու վարորդները', 'Ոչ ոք'],
        correct_answer: 'Երկու վարորդները',
        image: null
    },
    {
        id: 92,
        question: 'Ո՞ր վարորդն է ճիշտ կատարել կանգառը',
        answers: ['Միայն Գ', 'Բ կամ Գ', 'Բոլոր վարորդները:'],
        correct_answer: 'Միայն Գ',
        image: null
    },
    {
        id: 93,
        question: 'Թո՞ւյլատրվում է կանգառ կատարել նշված վայրում',
        answers: ['Այո', 'Ոչ'],
        correct_answer: 'Ոչ',
        image: null
    },
    {
        id: 94,
        question: 'Ո՞ր վարորդն է խախտել կայանման կանոնները:',
        answers: ['Բեռնատարի վարորդը', 'Թեթև մարդատարի վարորդը', 'Ոչ ոք', 'Երկու վարորդները'],
        correct_answer: 'Թեթև մարդատարի վարորդը',
        image: null
    },
    {
        id: 95,
        question: 'Թույլատրվում է արդյո՞ք 3.5 տոննայից թեթև բեռնատարիվարորդին ցուցանակում նշված եղանակով կայանում կատարել:',
        answers: ['Այո', 'Ոչ'],
        correct_answer: 'Ոչ',
        image: null
    },
    {
        id: 96,
        question: 'Թո՞ւյլատրվում է կանգառ կատարել նշված վայրում',
        answers: ['Այո', 'Ոչ'],
        correct_answer: 'Ոչ',
        image: null
    },
    {
        id: 97,
        question: 'Նշվածներից ո՞ր վայրում է թույլատրված կանգառ կատարել',
        answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Բ', 'Ցանկացած:'],
        correct_answer: 'Միայն Ա',
        image: null
    },
    {
        id: 98,
        question: 'Կայանումը նշված վայրում',
        answers: ['Թույլատրվում է', 'Արգելվում է'],
        correct_answer: 'Թույլատրվում է',
        image: null
    },
    {
        id: 99,
        question: 'Ո՞ր վարորդն է խախտել կայանման կանոնները',
        answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Բ', 'Ոչ ոք'],
        correct_answer: 'Միայն Բ',
        image: null
    },
    {
        id: 100,
        question: 'Կանգառ կատարելը նշված վայրում',
        answers: ['Թույլատրվում է', 'Թույլատրվում է ուղևոր նստեցնելու նպատակով', 'Արգելվում է'],
        correct_answer: 'Արգելվում է',
        image: null
    },
    {
        id: 101,
        question: 'Ո՞ր վարորդն է խախտել կանգառ կատարելու կանոնները',
        answers: ['Միայն Բ', 'Միայն Բ և Գ', 'Բոլորը'],
        correct_answer: 'Միայն Բ և Գ',
        image: null
    },
    {
        id: 102,
        question: 'Թույլատրվա՞ծ է վարորդներին կանգառ կատարել նշված վայրում',
        answers: ['Այո', 'Միայն մոտոցիկլի վարորդին', 'Ոչ'],
        correct_answer: 'Ոչ',
        image: null
    },
    {
        id: 103,
        question: 'Նշվածներից ո՞ր դեպքում է թույլատրված կանգառը',
        answers: ['Միայն Գ', 'Միայն Բ և Գ', 'Բոլոր դեպքերում:'],
        correct_answer: 'Բոլոր դեպքերում:',
        image: null
    },
    {
        id: 104,
        question: 'Թույլատրվո՞ւմ է կանգառը ավտոմոբիլի տեղակայման նման ձևով',
        answers: ['Այո', 'Միայն թեթև մարդատարներին', 'Ոչ'],
        correct_answer: 'Ոչ',
        image: null
    },
    {
        id: 105,
        question: 'Թույլատրվում է արդյո՞ք բեռնատարից առաջ անցնելուց հետոշարունակել երթևեկությունը այս գոտով:',
        answers: ['Այո', 'Ոչ'],
        correct_answer: 'Ոչ',
        image: null
    },
    {
        id: 106,
        question: 'Թույլատրվո՞ւմ է այս իրավիճակում շարունակել երթևեկությունըզբաղեցրած գոտով:',
        answers: ['Այո', 'Ոչ'],
        correct_answer: 'Այո',
        image: null
    },
    {
        id: 107,
        question: 'Կանգառը նշված վայրումգծանշում ընկած հեռավորությունը  3 մետրից ավել է:',
        answers: ['Թույլատրվում է', 'Թույլատրվում է, եթե տրանսպորտային միջոցից մինչև', 'Արգելվում է'],
        correct_answer: 'Արգելվում է',
        image: null
    },
    {
        id: 108,
        question: 'Այս գծանշումը ցույց է տալիս',
        answers: ['Առավելությունը վերադասավորման ժամանակ', 'Ճանապարհի կորագիծ հատվածին մոտեցումը', 'Գոտու վերջին մոտենալը'],
        correct_answer: 'Գոտու վերջին մոտենալը',
        image: null
    },
    {
        id: 109,
        question: 'Ի՞նչ է ցույց տալիս այս գծանշումըէ«Երթևեկությունն առանց կանգառի արգելվում է» նշանի հետ',
        answers: ['«Կանգ-գծին» մոտենալը կարգավորվող խաչմերուկում', '«Կանգ-գիծ» գծանշմանը մոտենալը, երբ այն կիրառվել', 'Ուղեփակոցին մոտենալը'],
        correct_answer: '«Կանգ-գիծ» գծանշմանը մոտենալը, երբ այն կիրառվել',
        image: null
    },
    {
        id: 110,
        question: 'Ցանկապատերի ուղղահայաց գծանշումը տեղեկացնում է',
        answers: ['Երկաթուղային գծանցին մոտենալու մասին', 'Վտանգավոր խաչմերուկին մոտենալու մասին', 'Ճանապարհի վտանգավոր հատվածով երթևեկության մասին'],
        correct_answer: 'Ճանապարհի վտանգավոր հատվածով երթևեկության մասին',
        image: null
    },
    {
        id: 111,
        question: 'Այս եռանկյունաձև գծանշումը տեղեկացնում է',
        answers: ['Վտանգավոր շրջադարձին մոտենալու մասին', 'Ճանապարհը զիջելու տեղին մոտենալու մասին', 'Մեքենան կանգնեցնելու տեղին մոտենալու մասին'],
        correct_answer: 'Ճանապարհը զիջելու տեղին մոտենալու մասին',
        image: null
    },
    {
        id: 112,
        question: 'Այս ընդհատվող գծանշումները խաչմերուկի տարածքում ցույց ենտալիս',
        answers: ['Երթևեկության թույլատրելի ուղղությունները', 'Երթևեկության գոտիները խաչմերուկի սահմաններում'],
        correct_answer: 'Երթևեկության գոտիները խաչմերուկի սահմաններում',
        image: null
    },
    {
        id: 113,
        question: 'Այս գծանշումը վազանցը',
        answers: ['Թույլատրում է', 'Արգելում է', 'Թույլատրում է միայն տրակտորներին վազանցել'],
        correct_answer: 'Թույլատրում է',
        image: null
    },
    {
        id: 114,
        question: 'Այս ուղղաձիգ գծանշմամբտարրերըվտանգ են ներկայացնում վարորդների համար',
        answers: ['Նշվում են երթևեկելի մասին հարակից բոլոր ուղղահայաց', 'Ճանապարհային կառույցների միայն այն տարրեը, որոնք'],
        correct_answer: 'Ճանապարհային կառույցների միայն այն տարրեը, որոնք',
        image: null
    },
    {
        id: 115,
        question: 'Ո՞ր հետագծով երթևեկող վարորը չի խախտում գծանշմանպահանջները',
        answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Բ', 'Երկուսն էլ խախտում են', 'Երկուսն էլ չեն խախտում'],
        correct_answer: 'Միայն Բ',
        image: null
    },
    {
        id: 116,
        question: 'Ո՞ր դեպքում է թույլատրվում հատել հոծ գծանշումը',
        answers: ['Միայն Բ, կանգառ կատարելիս', 'Ոչ մի դեպքում', 'Կանգառ կատարելիս երկու դեպքերում էլ'],
        correct_answer: 'Միայն Բ, կանգառ կատարելիս',
        image: null
    },
    {
        id: 117,
        question: 'Ի՞նչ է ցույց տալիս ընդհատվող գծանշումը',
        answers: ['Կողնակին կանգառ կատարելու իրավունքը', 'Երթևեկելի մասի եզրերը երկգոտի ճանապարհին', 'Կողնակով երթևեկելու իրավունքը'],
        correct_answer: 'Երթևեկելի մասի եզրերը երկգոտի ճանապարհին',
        image: null
    },
    {
        id: 118,
        question: 'Այս հետագծով երթևեկել նման իրավիճակում',
        answers: ['Թույլատրվում է միայն վազանցելիս', 'Թույլատրվում է', 'Արգելվում է'],
        correct_answer: 'Արգելվում է',
        image: null
    },
    {
        id: 119,
        question: 'Թույլատրվո՞ւմ է կայանել նշված վայրում',
        answers: ['Թույլատրվում է', 'Թույլատրվում է, առանց մայթին բարձրանալու', 'Արգելվում է'],
        correct_answer: 'Արգելվում է',
        image: null
    },
    {
        id: 120,
        question: 'Վազանցն այս գծանշմամբ',
        answers: ['Թույլատրվում է', 'Թույլատրվում է, եթե առջևից ընթացող դանդաղընթաց է', 'Արգելվում է'],
        correct_answer: 'Արգելվում է',
        image: null
    },
    {
        id: 121,
        question: 'Կարո՞ղ եք շարունակել երթևեկությունը նշանից հետո',
        answers: ['Այո', 'Այո մինչև Կանգ-գիծը', 'Ոչ'],
        correct_answer: 'Այո մինչև Կանգ-գիծը',
        image: null
    },
    {
        id: 122,
        question: 'Երբ նարնջագույն և սպիտակ գծանշումները իրար հակասում են,վարորդները',
        answers: ['Կարող են կատարել իրենց հարմար գծանշման պահանջները', 'Պետք է կատարեն սպիտակ գծանշման պահանջները', 'Պետք է կատարեն նարնջագույն գծանշման պահանջները:'],
        correct_answer: 'Պետք է կատարեն նարնջագույն գծանշման պահանջները:',
        image: null
    },
    {
        id: 123,
        question: 'Ո՞ր վարորդին է կանգառ կատարելու դեպքում թույլատրվածհատել հոծ գծանշումը',
        answers: ['Երկու վարորդներին', 'Հանդիպակացից երթևեկող վարորդին', 'Արգելվում է երկու վարորդներին'],
        correct_answer: 'Հանդիպակացից երթևեկող վարորդին',
        image: null
    },
    {
        id: 124,
        question: 'Թույլատրվո՞ւմ է կանգառ կատարել նշված վայրում',
        answers: ['Միայն մոտոցիկլներին', 'Ոչ', 'Այո'],
        correct_answer: 'Այո',
        image: null
    },
    {
        id: 125,
        question: 'Այս գծանշումը',
        answers: ['Բնակելի գոտու սահմաններն է ցույց տալիս', 'Արհեստական անհարթությունն է ցույց տալիս', 'Արգելում է հետագա երթևեկությունը'],
        correct_answer: 'Արհեստական անհարթությունն է ցույց տալիս',
        image: null
    },
    {
        id: 126,
        question: 'Ի՞նչ է արգելում այս գծանշումը',
        answers: ['Վազանցը', 'Շրջանցումը', 'Հետադարձը', 'Երթևեկությունը դրանից ձախ կամ դրա վրայով'],
        correct_answer: 'Երթևեկությունը դրանից ձախ կամ դրա վրայով',
        image: null
    },
    {
        id: 127,
        question: 'Այս գծանշումը նշանակում էճանապարհահատվածում',
        answers: ['Երթուղու կամ ճանապարհի համարը', 'Առաջարկվող արագությունը', 'Թույլատրելի առավելագույն արագությունը նշված'],
        correct_answer: 'Թույլատրելի առավելագույն արագությունը նշված',
        image: null
    },
    {
        id: 128,
        question: 'Գրառումը երթևեկելի մասում ցույց է տալիս',
        answers: ['Հեռավորությունը մոտակա խաչմերուկից', 'Հեռավորությունը մոտակա բնակավայրից', 'Ճանապարհի կամ երթուղու համարը'],
        correct_answer: 'Ճանապարհի կամ երթուղու համարը',
        image: null
    },
    {
        id: 129,
        question: 'Ո՞ր կողմից կարելի է շրջանցել արգելքը',
        answers: ['Միայն Ա', 'Միայն Բ', 'Ցանկացած'],
        correct_answer: 'Միայն Ա',
        image: null
    },
    {
        id: 130,
        question: 'Ո՞ր տրանսպորտային միջոցները կարող են երթևեկել այսճանապարհի աջ եզրային գոտիով',
        answers: ['Տրոլեյբուսներն ու ընդհանուր օգտագործման ավտոբուսները', 'Տրոլեյբուսներն ու ավտոբուսները', 'Միայն ավտոբուսները'],
        correct_answer: 'Տրոլեյբուսներն ու ընդհանուր օգտագործման ավտոբուսները',
        image: null
    },
    {
        id: 131,
        question: 'Թո՞ւյլատրվում է կայանել նշված վայրում',
        answers: ['Արգելվում է', 'Միայն մայթին', 'Միայն մոտոցիկլներին', 'Թույլատրվում է'],
        correct_answer: 'Արգելվում է',
        image: null
    },
    {
        id: 132,
        question: 'Ընդհատվող գծանշման գծիկների մեծացումը հայտնում է',
        answers: ['Գոտու վերջին մոտենալու մասին', 'Վտանգավոր հատվածին մոտենալու', 'Որ այդ գծանշումը շուտով հոծ է դառնալու'],
        correct_answer: 'Որ այդ գծանշումը շուտով հոծ է դառնալու',
        image: null
    },
    {
        id: 133,
        question: 'Նշված իրավիճակում ուղիղ երթևեկելն',
        answers: ['Արգելվում է', 'Թույլատրվում է', 'Թույլատրվում է՝ աջ գոտի վերադասավորվելով'],
        correct_answer: 'Թույլատրվում է՝ աջ գոտի վերադասավորվելով',
        image: null
    },
    {
        id: 134,
        question: 'Քան՞ի երթևեկության գոտի ունի այս ճանապարհը',
        answers: ['Երկու', 'Չորս'],
        correct_answer: 'Չորս',
        image: null
    }
];